# KBF 2 STEI 22

## 1
Telah diketahui bahwa 
$\displaystyle \sum_{k = 0}^{\infty} \frac{(-1)^k}{(2k+1)!}x^{2k+1}, -\infty < x < \infty$. 
Jika 
$\displaystyle \sum_{k = 0}^{\infty} c_k(x - \pi)^{2k}, -\infty < x < \infty$,
maka untuk semua bilangan bulat $k \geq 0$ berlaku $c_k = \cdots$

a) $\displaystyle \frac{(-1)^k}{(2k)!}$  
b) $\displaystyle \frac{(-1)^{k + 1}}{(2k)!}$  
c) $\displaystyle \frac{(-1)^k}{(2k+1)!}$  
d) $\displaystyle \frac{(-1)^{k + 1}}{(2k)!}$  

## 2
Apabila 
$\displaystyle S_1 = \sum_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^n}{(n + 2)^{\frac{1}{2}}}$
dan
$\displaystyle S_1 = \sum_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^n}{(n + 2)^2}$,
Pernyataan berikut yang benar adalah $\cdots$

a) $S_1$ kovergen bersyarat dan $S_2$ konvergen mutlak  
b) $S_1$ divergen dan $S_2$ konvergen  
c) $S_1$ dan $S_2$ konvergen bersyarat  
d) $S_1$ dan $S_2$ konvergen mutlak  

## 3
Diketahui suatu barisan $\{a_n\}$ dengan
$\displaystyle a_n = \frac{\ln(e^{bn}+3n)}{7n}$.
Jika barisan $\{a_n\}$ konvergen ke $\frac{1}{14}$, maka nilai $b$ adalah $\cdots$


## 4
Deret taylor yang merepresentasikan fungsi $f(x) = \sin(2x-1) + \cos(2x-1)$ di sekitar $a = \frac{1}{2}$ adalah $\cdots$

a) 
$$
1 + 2\left(x - \frac{1}{2} \right) - 2\left(x - \frac{1}{2} \right)^2 - \frac{4}{3}\left(x - \frac{1}{2} \right)^3 + \frac{2}{3}\left(x - \frac{1}{2} \right)^4 + \cdots
$$

b)
$$
1 + \left(x - \frac{1}{2} \right) - 2\left(x - \frac{1}{2} \right)^2 - \frac{1}{6}\left(x - \frac{1}{2} \right)^3 + \frac{1}{24}\left(x - \frac{1}{2} \right)^4 + \cdots
$$

c)
$$
1 + 2x - 2x^2 - \frac{4}{3}x^3 + \frac{2}{3}x^4 + \cdots
$$

d)
$$
1 + x - \frac{1}{2}x^2 - \frac{1}{6}x^3 + \frac{1}{24}x^4 + \cdots
$$

## 5
Pernyataan berikut yang benar untuk menguji deret $\displaystyle \sum_{n = 6}^{\infty}$
dengan $\displaystyle a_n = \frac{4^n}{3^n\sqrt{n - 5}}$ dengan uji banding biasa adalah $\cdots$

a) $$\displaystyle \sum_{n = 6}^{\infty} a_n$$ divergen karena $a_n < b_n$ dengan $b_n = \left(\frac{4}{3}\right)^n$  
b) $$\displaystyle \sum_{n = 6}^{\infty} a_n$$ divergen karena $a_n < b_n$ dengan $b_n = \frac{1}{\sqrt{n}}$  
c) $$\displaystyle \sum_{n = 6}^{\infty} a_n$$ divergen karena $a_n > b_n$ dengan $b_n = \frac{1}{\sqrt{n}}$  
d) $$\displaystyle \sum_{n = 6}^{\infty} a_n$$ divergen karena $a_n < b_n$ dengan $b_n = \left(\frac{4}{3}\right)^n$  
e) $$\displaystyle \sum_{n = 6}^{\infty} a_n$$ divergen karena $a_n > b_n$ dengan $b_n = \frac{1}{\sqrt{n}}$  

## 6
Diketahui bahwa himpunan kekovergenan deret 
$\displaystyle \sum_{n = 1}^{\infty} a_n(x-3)^n$ adalah interval $[-27, 33)$.
Jari-jari kekonvergenan deret $\displaystyle \sum_{n = 1}{\infty} \frac{a_n(3x+10)^n}{n}$
adalah $\cdots$